四千學生冒雨集會爭五大訴求

四千學生冒雨集會爭五大訴求

逾4,000中學生昨齊集愛丁堡廣場爭取五大訴求，又高舉亮燈手機揮動。 彭志行攝

【本報訊】逆權運動遍地開花，9月開學運動進入新階段，大專學界及中學生自發罷課，逾4,000中學生昨齊集愛丁堡廣場，爭取五大訴求。身穿校服的14歲何同學不滿警察「入車廂亂打香港市民，殺人唔眨眼」；中六蔡同學指，「（唔知）之後香港變成點，（如現在不發聲）到時會覺得自己冇資格後悔」。

相關新聞：和勇一家 學生full gear出席

有學生化身「連儂人」，讓參與者貼上訴求。

「𠵱家唔出嚟以後冇機會」

逾4,000名中學生昨冒雨參與由中學生反修例關注組、青年反修例關注組及香港眾志舉辦的罷課集會，有學生戴上頭盔眼罩；有人用紗布遮蓋右眼，不少人身穿校服，披起雨衣，席膠布坐下。眾志副主席鄭家朗批評，政府提出溝通平台後，便考慮啟動《緊急法》和作大搜捕，毫無溝通誠意；警方則將暴力升級鎮壓示威者，學生更應發聲，「因為學生嘅前途係同社會綑綁埋一齊」。他又指，政府期望反送中運動開學後會停止，「但社會無法令學生安心上課」，如政府繼續漠視民意和學生聲音，不排除有進一步行動，包括無限期罷課。

18歲中學生Jamie表示，今年暑假是有生以來最深刻、最難忘的暑假，「我哋開頭咪話出去發夢嘅，唔係發夢，而係真係有人冇咗隻眼，冇咗隻腳，俾人斬傷，其實我都好想呢一切只係發噩夢，醒咗佢哋可以全部好返晒，開開心心喺煲底相見」。她又指，曾以為7.21是最黑暗的一天，但8.31發生的事令她「成晚喊到停唔到」。她相信學生可透過罷課表態，「我哋並唔會對呢個政權視若無睹，學生自身就係最強嘅武器，時間一長，就會對政府造成壓力」。

年僅14歲的何同學戴上黑口罩、身穿校服出席集會，他批評政府不回應五大訴求，加上8.31太子站「大屠殺」，他必須站出來發聲，「所謂香港警察，入車廂亂打香港市民，殺人唔眨眼」。對於警方大搜捕，並派出警車在罷課學校門外巡邏，他說：「去到呢個局勢，冇得再擔心，𠵱家唔出嚟、唔發聲，以後冇機會㗎啦。」

身穿校服的中六女學生蔡同學獲父親同行支持，「知道好多中學生因父母反對，都冇得企出嚟，所以更加要嚟」。她不滿政府一個訴求都沒有回應，警察濫暴、濫權亦沒有停止，「（唔知）之後香港變成點，（如不發聲）到時會覺得自己冇資格後悔」。

■記者李思潁、 李詠希、周婷

罷課學生心聲

相關新聞：旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭

林同學（中六）：
「如果香港冇咗自由同民主，等同冇咗未來，所以必須企出嚟爭取，到時讀咗大學，而呢個社會已經冇咗民主自由，又有乜意義？」

鄭同學（中六）：
「校長提醒過唔好經常參與遊行集會，因為驚發生意外，斷送咗前途，日後揾唔到工做……問題出現咗，你唔講、唔處理，件事只會越嚟越大。」

張同學（化名）（中三）：
「前途冇分階層，抗爭緊嘅全部都有前途，唔係只得某幾個人有前途，有人更用前途作賭注，飛機師都俾人拉，唔通（抗爭）一定要留畀低下階層去做？」

上一則
上一則
長命斜聯校學生築人鏈抗警暴

下一則
下一則
中六生每日一餐慳錢買物資

和勇一家 學生full gear出席
旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭
名校生齊罷課：出核彈不割席
長命斜聯校學生築人鏈抗警暴
中六生每日一餐慳錢買物資
校友聲援 遭警禁錮四小時
鄭若驊母校教師恐嚇：戴黑口罩記大過
藍絲校外滋事 影大頭相打人
教評會小冊子針對示威者 不提警暴
四萬人罷工明志「仔女」多謝爸媽
愛的抱抱 療癒心靈
銀髮姊妹 力撐細路
直升機盤旋 集會人士中神秘螢光粉
醫護：警阻救援釀人道危機
「港鐵超合作運動」四男子被捕
義載「和理塞」演港版鄧寇克
大圍兩男警違例搜女途人身
大律師公會譴責違抗禁制令
檢控主任會：警謊損司法
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸
警兇記者：邊個畀你採訪
前線調停 社工控8.31暴動
警再申保護令 兩少年獲保釋
羈留室女被捕者如廁遭監視
指青年扔汽油彈 控方庭上改口
血洗太子站 警：專業判斷
警認延遲送院 消防：不理想
反送中至今共1,117人被捕
便衣入校護送謝振中兩子
大班少東撐抗爭 官媒批鬥
首創冰皮月餅顛覆市場
國泰逼空服員每小時巡機艙
龍應台：「祖國」背叛了香港
國民黨籲京聽港人訴求
三萬大學生 止暴政 制亂彈「香港課業冇得罷」

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

香港回歸未定案嫁

借一下位, 純手動po請見諒

侵侵叫大陸還清朝債卷
大陸唔肯還成10萬億美金
佢話前朝唔認佢要還
如果唔駛還唔認點解要還香港
bloomberg同台灣都有講, 點解香港無聲氣
還, 大陸還唔起
唔還我地仲係英殖地
如果借據美國買左我地係美殖地
就算還都應該係還俾有還錢的政府, 我地就係台灣人

好波

9月8！到時見！